<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>centro-espirita on</title><link>/topicos/centro-espirita/</link><description>Recent content in centro-espirita on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/topicos/centro-espirita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sobre Centros Espíritas</title><link>/espiritismo/centro-espirita/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/centro-espirita/</guid><description>Você pode se perguntar onde aqueles que seguem Espiritismo ir para conhecer, estudar, trabalhar, e rezem juntos.
Espíritas não têm o que é comumente referido como igreja, templo, santuário, Etc. Na verdade, o Espiritismo não é uma religião no sentido tradicional, já que há não existe estrutura hierárquica de autoridade ou práticas dogmáticas.
O lugar onde os espíritas se reúnem é chamado de Centro Espírita. Lá eles colaboram, uns com os outros e com o [espiritual guias](/sobre/guia espiritual), no estudo, prática, promoção e divulgação Espiritismo.</description></item><item><title>Centro Espírita</title><link>/sobre/centro-espirita/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/centro-espirita/</guid><description>Definição Casa ou sociedade espírita. Local de reunião dos espíritas, para orar e praticar a Doutrina dos Espíritos. Sociedade civil legalmente constituída, com a finalidade de praticar o Espiritismo. Denominação dada às instituições que se prestam ao estudo e à prática do Espiritismo em sua forma clássica, ou seja, a linha de estudo baseada nos postulados Kardequianos.É necessário dizer que essa denominação é usada , infelizmente, de uma forma errônea por outras instituições que não praticam o Espiritismo cristão, assim como ele foi concebido, refiro-me às casas de práticas de umbanda e demais ritos afro-brasileiros.</description></item><item><title>O que é Espiritismo?</title><link>/espiritismo/intro/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/intro/</guid><description>Espiritismo é uma lição de amor e de vida eterna, em uma busca contínua de autoaperfeiçoamento e harmonia, com toda a criação ao longo múltiplas existências.
Espiritismo é o resultado de pesquisas extensas e rigorosas realizado por Allan Kardec. É uma coleção de princípios e leis, como revelado pelos Espíritos Superiores, contidos nas obras de Allan Kardec, que constitui a Codificação do Espiritismo: Livro dos Espíritos Livro dos Médiuns
O Evangelho Segundo o Espiritismo Céu e Inferno e Gênesis O Consolador Prometido Espiritismo é o Consolador Prometido que veio, no tempo nomeado, para elogiar e nos lembrar do que Jesus ensinou, &amp;ldquo;restabelecer todas as coisas em seu verdadeiro significado&amp;rdquo;, trazendo para a Humanidade o verdadeira base para a espiritualização.</description></item><item><title>Tópicos Avançados sobre o Espiritismo</title><link>/espiritismo/avancado/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/avancado/</guid><description>Interessado em saber mais? Nesta seção fornecemos vários tópicos avançados para sua informação.
Espíritos Entenda a criação espiritual e a evolução conheçam diferentes categorias de Espíritos e muito mais.
Mundos Materiais e Espirituais Conheça os diferentes tipos de mundos: material e [espiritual] (/sobre/espiritual-mundo). Confira este estudo sobre mundos para obter mais informações.
Meios Saiba quais são os meios, quem é um médio e muito mais.
Medicaridade Saiba o que é medirismo, o que causa e muito mais,</description></item></channel></rss>