<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Artigos on</title><link>/artigos/</link><description>Recent content in Artigos on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/artigos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A bênção do esquecimento</title><link>/artigos/bencao-do-esquecimento/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/bencao-do-esquecimento/</guid><description>Um dos postulados básicos do Espiritismo é o da pluralidade das existências ou reencarnação.
A evolução dos espíritos exige inúmeras existências para aperfeiçoar-se.
Todos são criados simples e ignorantes, mas seu destino é tornarem-se anjos.
A magnitude da meta evidencia a impossibilidade de ser alcançada no curto espaço de uma vida terrena.
Um questionamento freqüentemente levantado a essa idéia refere-se ao esquecimento das existências passadas.
Afirma-se que esse olvido é contraproducente.</description></item><item><title>A caixa de Pandora</title><link>/artigos/caixa-de-pandora/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/caixa-de-pandora/</guid><description>Conta a mitologia grega que, no início da criação, o titã Prometeu foi designado pelos deuses para organizar a matéria em confusão, dando origem à natureza e às demais formas de vida animal.
Prometeu, no entanto, pediu ao seu irmão que cuidasse de tudo.
Depois de organizar a Terra, o ar e as águas, fez o homem. E porque os homens se sentissem muito sós, com a ajuda dos demais deuses criou a mulher.</description></item><item><title>A carne é fraca</title><link>/artigos/carne-fraca/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/carne-fraca/</guid><description>Quando alguém procura uma desculpa para justificar suas fraquezas, é comum ouvirmos a afirmativa de que a carne é fraca.
A culpa, portanto, é da carne, ou seja, do corpo físico.
Esse é um assunto que merece mais profundas reflexões.
Hahnemann, criador da medicina homeopática, fez a seguinte afirmativa:
O corpo não dá cólera àquele que não na tem, do mesmo modo que não dá os outros vícios. Todas as virtudes e todos os vícios são inerentes ao espírito.</description></item><item><title>A casa mental</title><link>/artigos/casa-mental/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/casa-mental/</guid><description>Nossa mente é como uma casa. Pode ser grandiosa ou pequenina, suja ou cuidadosamente limpa. Depende de nós.
Você já observou como agimos com relação aos pensamentos que cultivamos?
Em geral, não temos com a mente o cuidado que costumamos dispensar aos ambientes em que vivemos ou trabalhamos.
Quem pensaria em deixar sua casa ou escritório cheio de sujeira, acumulando lixo ou tomado por ratos e insetos?
Certamente ninguém.</description></item><item><title>A César e a Deus</title><link>/artigos/cesar-e-deus/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/cesar-e-deus/</guid><description>Narra o Evangelho de Mateus que, quando os inimigos de Jesus O tentaram envolver em uma contradição, acerca da legalidade ou não do pagamento do tributo ao Imperador de Roma, o Excelso Mestre assim concluiu o ensino: Dai, pois, a César, o que é de César e a Deus o que é de Deus.
A resposta nos conduz a profundas reflexões.
César e Deus podem significar o humano e o Divino, o material e o espiritual.</description></item><item><title>A César o que é de César</title><link>/artigos/a-cesar/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/a-cesar/</guid><description>O Apóstolo Mateus, no capítulo vinte e dois de seu Evangelho, relata o momento no qual os fariseus, juntamente com os herodianos, tentam indispor o Cristo com a autoridade romana.
Numa época em que qualquer crítica às decisões do Imperador era severamente punida, os sacerdotes, de maneira engenhosa, perguntaram a Jesus se era lícito ou não pagar impostos a César.
Jesus, sabendo de sua malícia, pediu a um deles que lhe mostrasse a moeda utilizada para o tributo e, mostrando-a, interrogou-os quanto à imagem e a inscrição nela contidas.</description></item><item><title>A dor de cada um</title><link>/artigos/dor-de-cada-um/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/dor-de-cada-um/</guid><description>Do canto onde se encontrava, o médico admirava a jovem, com discrição.
Ela trajava vestido claro, usava cabelo curto e seus olhos verdes coloriam o rosto sem maquiagem.
Tomava uma xícara de chá, no intervalo anterior ao segundo ato da ópera.
De repente, seu ar pensativo se transfigurou num sorriso que iluminou a sala.
Encantado por ela, o jovem médico somente percebeu o motivo da sua alegria quando um rapaz loiro chegou perto dela o suficiente para a beijar.</description></item><item><title>A empatia comunica o amor</title><link>/artigos/empatia-comunica-amor/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/empatia-comunica-amor/</guid><description>Todos nós, pais, amamos nossos filhos e queremos o melhor do mundo para eles.
Temos essa certeza dentro de nós e só Deus sabe o que somos capazes de fazer, de passar, de suportar, por amor aos nossos pequenos.
Mas será que estamos comunicando esse amor de forma correta? Ou melhor: será que nossos filhos sentem que os amamos tanto assim?
Ah, mas eu digo sempre!
Entretanto, será essa forma, puramente verbal, suficiente e a única existente?</description></item><item><title>A esperança</title><link>/artigos/esperanca/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/esperanca/</guid><description>Há dias que temos a impressão de que chegamos no fim do caminho. Olhamos para frente e não vislumbramos mais saída. Não há uma luz no fim do túnel, e não há também nenhuma possibilidade de volta.
Parece que todos os nossos projetos, nossos objetivos, foram levados para bem distante, e estamos sem possibilidade de alcançá-los.
Parece mesmo que o outono da existência fez com que secassem as nossas esperanças e o vento forte do inverno varresse das nossas mãos todos os sonhos acalentados.</description></item><item><title>A honra</title><link>/artigos/honra/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/honra/</guid><description>Conta-se que um promotor público, nomeado para uma cidade interiorana do sul do Brasil, ali chegou jovem e entusiasta.
Conhecedor da lei, amante da ordem e do direito, se propôs a realizar o melhor, naquela localidade.
Um dos primeiros casos que lhe chegou às mãos foi de um homem que, em plena praça, à vista de vários cidadãos, descarregara todas as balas do seu revólver em sua esposa.
Fora um crime bárbaro, cruel, presenciado por muitos.</description></item></channel></rss>