<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vocábulos on</title><link>/sobre/</link><description>Recent content in Vocábulos on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/sobre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Terceira Revelação</title><link>/sobre/terceira-revelacao/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/terceira-revelacao/</guid><description>Allan Kardec apresenta o Espiritismo como sendo a Terceira Revelação da Lei de Deus, o Consolador prometido aos homens por Jesus, conforme anunciado por [João-XIV:15-17,26]:
&amp;ldquo;Se me amais, guardai os meus mandamentos. E eu rogarei ao Pai e Ele vos dará outro Consolador, para que fique eternamente convosco, o Espírito da Verdade, a quem o mundo não pode receber, porque não o vê, nem o conhece. Mas vós o conhecereis, porque ele ficará convosco e estará em vós.</description></item><item><title>Aerobus</title><link>/sobre/aerobus/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/aerobus/</guid><description>Carro aéreo espiritual para transporte de Espíritos que não podem se locomover.
Conforme André Luiz, seria na Terra um grande funicular, isto é, veículo com tração por cabos acionados por motor estacionário e que freqüentemente se utiliza para vencer grandes diferenças de nível - um tipo de teleférico.
Veja Também TODO
Fonte O Consolador - Vocabulário</description></item><item><title>Agenere</title><link>/sobre/agenere/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/agenere/</guid><description>Variedade de aparição tangível Estado de certos Espíritos que podem revestir, temporariamente, as formas de uma pessoa encarnada, ao ponto de produzirem completa ilusão. Perguntas Relacionadas Qual o ponto de partida para o estudo dos agêneres? O aparecimento de mãos tangíveis.
Em que se funda o problema levantado? Duração da aparência corporal, que pode persistir por pouco ou muito tempo.
Quem sugeriu o nome &amp;ldquo;agêneres&amp;rdquo;? A Sociedade Parisiense de Estudos Espíritas, com o intuito de ter palavras para representar coisas, cunhou agêneres, para indicar que sua origem não é o resultado de uma geração.</description></item><item><title>Agnosticismo</title><link>/sobre/agnosticismo/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/agnosticismo/</guid><description>Designa toda a doutrina que rejeita a metafísica, quando ligada ao estudo de objetos radicalmente incognoscíveis. O positivismo e certas formas de evolucionismo são consideradas doutrinas agnósticas. Teoria que ensina a impossibilidade radical de os nossos conceitos poderem exprimir positivamente algo sobre Deus. Doutrina que declara impossível, inacessível ao entendimento humano toda a noção de absoluto, reduzindo a ciência ao conhecimento do fenomenal e relativo. Do grego: ágnostos= ignorado + -ismo] - Fonte O Consolador - Vocabulário</description></item><item><title>Alma</title><link>/sobre/alma/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/alma/</guid><description>A alma é um Espírito encarnado, e o corpo apenas o seu invólucro.
É o ser imaterial, distinto e individual, unido ao corpo que lhe serve de invólucro temporário isto é, o Espírito em estado de encarnação, e que somente pertence à espécie humana. Unido ao corpo material pela encarnação, o Espírito constitui o homem; de forma que no homem há três coisas: a alma propriamente dita, ou princípio inteligente; o perispírito, ou envoltório fluídico da alma; o corpo, ou envoltório material.</description></item><item><title>Altruísmo</title><link>/sobre/altruismo/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/altruismo/</guid><description>Palavra forjada por Augusto Comte para designar o amor ao próximo, no sentido mais geral, isto é, a inclinação natural que nos impele a preferir o interesse geral ao nosso próprio interesse. É a atitude moral que consiste em sacrificar o seu interesse em favor do outro e em especial à comunidade. Veja Também Amor - Virtude Solidariedade - Virtude Fonte O Consolador - Vocabulário</description></item><item><title>Animismo</title><link>/sobre/animismo/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/animismo/</guid><description>Teoria segundo a qual a alma é simultaneamente princípio de vida orgânica e psíquica.
Para o Espiritismo, é relativo aos fenômeno intelectuais e físicos que deixam supor uma atividade extracorpórea ou a distância do organismo humano, e mais especialmente todos os fenômenos que podem ser explicados por uma ação que o homem vivo exerce além dos limites do corpo, ou seja, o conjunto dos fenômenos psíquicos produzidos com a cooperação consciente ou inconsciente dos médiuns em ação.</description></item><item><title>Anjo</title><link>/sobre/anjo/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/anjo/</guid><description>Ser puramente espiritual que, segundo o cristianismo, o judaísmo e o islamismo, serve de mensageiro entre Deus e os homens.
Segundo a Doutrina Espírita, os anjos não são seres aparte e de uma natureza especial. São os Espíritos da primeira ordem, isto é, os que chegaram ao estado de puros Espíritos depois de terem sofrido todas as provas.
Segundo a idéia vulgar, os anjos são seres intermediários entre o homem e a divindade, por sua natureza e poder, e que podem manifestar-se, quer por avisos ocultos, quer de um modo visível.</description></item><item><title>Anjo da Guarda</title><link>/sobre/anjo-da-guarda/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/anjo-da-guarda/</guid><description>Ver: Anjo Guardião
Veja Também Anjo Guardião Benfeitor
Veja Também TODO
Fonte O Consolador - Vocabulário</description></item><item><title>Anjo guardião</title><link>/sobre/anjo-guardiao/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/anjo-guardiao/</guid><description>É o Espírito protetor de uma ordem elevada, encarregado de assistir e proteger indivíduos ou coletividades, sendo tudo relativo ao grau de adiantamento das massas como dos indivíduos.
Perguntas Relacionadas O que significa a palavra anjo? Mensageiro de Deus. Na religião, ser puramente espiritual, servidor de Deus e próximo dos mortais, pertencendo ao nono e último coro dos anjos na hierarquia celestial.
Qual a hierarquia dos anjos? A hierarquia dos anjos provém dos escritos de Dionísio, o Aeropagita (c.</description></item></channel></rss>