<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PDDE - Projeto de Documentação da Doutrina Espírita on</title><link>/</link><description>Recent content in PDDE - Projeto de Documentação da Doutrina Espírita on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:47:36 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Contributors</title><link>/contributors/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:50:29 +0000</pubDate><guid>/contributors/</guid><description>Autores do site Veevo</description></item><item><title>Blog</title><link>/blog/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</pubDate><guid>/blog/</guid><description/></item><item><title>Docs</title><link>/docs/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:23 +0000</pubDate><guid>/docs/</guid><description/></item><item><title>Contato</title><link>/contato/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:25:12 +0200</pubDate><guid>/contato/</guid><description> Nome: Email: Mensagem: Enviar</description></item><item><title>Biografias</title><link>/bio/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 14:46:10 +0600</pubDate><guid>/bio/</guid><description>Você encontrará aqui algumas biografias de personalidades que contribuiram com a criação e divulgação da Doutrina Espírita ao longo dos séculos.</description></item><item><title>O Evangelho segundo o Espiritismo</title><link>/evangelho/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 14:46:10 +0600</pubDate><guid>/evangelho/</guid><description>Introdução Sabemos que Jesus é o modelo e guia da humanidade. Por isto é essencial que para nosso próprio auto-conhecimento e aprimoramento, compreendamos seu Evangelho.
Estudar o Evangelho deve ser tarefa diária, buscando interpretá-lo em Espírito e Verdade e refletindo seus ensinamentos perante nossas próprias atitudes.
O Evangelho Segundo o Espiritismo O Evangelho Segundo o Espiritismo, nos ensina a dar os primeiros passos de forma segura no estudo da Boa Nova, mostrando-nos ainda que o Evangelho não é uma obra só para ser lida, mas estudada, meditada e vivenciada.</description></item><item><title>Artigos</title><link>/artigos/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/</guid><description>Artigos são muito importantes para consolidarmos o conhecimento que vamos agregando ao longo do tempo. Por isso, pré-selecionamos alguns de uma vasta e excelente coleção de autores renomados e revistas conceituadas para que você possa ler, aqui mesmo, sobre o conteúdo que está estudando no momento.</description></item><item><title>Leis Universais</title><link>/leis-divinas/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/</guid><description>A palavra Lei pode ser definida como: norma, preceito, princípio, regra; obrigação imposta pela consciência e pela sociedade. Em sentido geral, é a expressão de uma relação causal de caráter necessário, que se estabelece entre dois eventos ou fenômenos.
O que é uma lei? Norma, preceito, princípio, regra; obrigação imposta pela consciência e pela sociedade. Em sentido geral, é a expressão de uma relação causal de caráter necessário, que se estabelece entre dois eventos ou fenômenos.</description></item><item><title>Ajuda</title><link>/ajuda/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/ajuda/</guid><description>Por favor, escolha uma das seções abaixo.</description></item><item><title>Espiritismo</title><link>/espiritismo/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/</guid><description>Bem-vindo à nossa seção sobre Espiritismo! Procuraremos ensinar um pouco mais sobre o Espiritismo, seus fundamentos, contribuições e como ele pode ajudá-lo a ser uma pessoa melhor e mais feliz.
Iniciando com o Espiritismo Deseja começar imediatamente? Leia nossa Introdução ao Espiritismo, nossa FAQ ou saiba mais sobre a Codificação Espírita, a essência dos ensinamentos do Espiritismo.
Prefere um guia de estudo? Certo! Consulte o nosso Guia para estudar o Espiritismo para começar.</description></item><item><title>Filmes</title><link>/filmes/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/filmes/</guid><description>Nesta seção, apresentamos filmes que são fiéis à Doutrina Espírita Doutrina. Estes filmes são lições, geralmente baseadas na vida das pessoas que exerceram as virtudes à sua essência.
Porque assistir filmes espíritas? Porque acreditamos que o Espiritismo é a chave para regenerar a humanidade. E essa regeneração tem que começar por nós primeiro.
Esperamos que esses filmes possam ajudá-lo a entender de onde você veio, por que você está aqui, compreender as razões de seus sofrimentos e como suas ações podem influenciar seu presente e futuro.</description></item><item><title>Livros</title><link>/livros/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/</guid><description/></item><item><title>Sitemap</title><link>/sitemap/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/sitemap/</guid><description>Artigos Nossa seção de artigos está sempre sendo expandida e aborda tópicos importantes como vida após a morte, suicídio, vida em mundos espirituais, etc.
Ver todos os Artigos →
Biografias Procurando primaryrmações sobre um auto específico| Cheque nossa extensa biblioteca, procure por autor ou por livro. Nós teremos algo para você.
Ver todas as Biografias →
Espiritismo Gostaria de saber mais sobre o Espiritismo, o Consolador da humanidade? Compreenda o que é o Espiritismo e como ele pode nos ajudar a nos transformarmos em pessoas melhores.</description></item><item><title>Virtudes</title><link>/virtudes/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/virtudes/</guid><description>A natureza reflexiva do Espiritismo nos esina que nos esforcemos para desenvolver nossa moral através de virtudes como bondade, mansidão e [generosidade] (generosidade). Esses traços de caráter lhe auxiliarão a tomar as decisões corretas nas várias provas da vida.
No entanto, não é apenas importante estudar e conhecer as virtudes, mas também senti-las e vivencia-las como sugerido pelos Espíritos Superiores para que consigamos vencer nossos vícios como [ganância] (/estudos/vícios/ganância) ou raiva para que nos tornemos pessoas melhores.</description></item><item><title>Vocábulos</title><link>/sobre/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/</guid><description>Conheça nossa lista de vocábulos</description></item><item><title>Vícios</title><link>/vicios/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/vicios/</guid><description>Vício é uma prática, comportamento ou hábito geralmente considerado imoral, pecaminoso, criminoso, rude, tabu, depravado ou degradante na sociedade associada. Em mais menor uso, vice pode se referir a uma falha, um traço de caráter negativo, um defeito, um enfermidade, ou um hábito ruim ou insalubre. Vícios geralmente estão associados a um transgressão no caráter ou temperamento de uma pessoa, em vez de sua Moralidade.
Vícios são hábitos e atividades que não são benéficas para um indivíduo.</description></item></channel></rss>