<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Biografias on</title><link>/bio/</link><description>Recent content in Biografias on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 14 May 2019 14:46:10 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/bio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Abel Gomes</title><link>/bio/abel-gomes/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/abel-gomes/</guid><description>Nascido no dia 30 de dezembro de 1877, na antiga cidade de Conceição do Turvo, hoje cidade de Salvador Firmino, e desencarnado em Astolfo Dutra, também no Estado de Minas Gerais, no dia 16 de agosto de 1934.
Descendente de colonizadores portugueses, Abel Gomes se tornou um nome benquisto por todos e aureolado de grande respeito e admiração, projetando-se por todos os Estados brasileiros e mesmo ultrapassando fronteiras, para atingir países vizinhos.</description></item><item><title>Abigail</title><link>/bio/abigail/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/abigail/</guid><description>Abigail é uma personagem do livro Paulo e Estevao ditado pelo espírito Emmanuel e psicografado pelo médium Francisco Cândido Xavier.
Abigail participou do do Cristianismo primitivo e foi noiva de Saulo de Tarso morrendo antes do episódio de Saulo na estrada de damasco.
Abigail era irmã de Jeziel (Estevão), o primeiro mártir do Cristianismo.
Sua história encontra-se narrada no belíssimo livro Paulo e Estevao.
Biografias Recomendadas Paulo de Tarso Estevão Bibliografia Recomendada Paulo e Estevao Há 2000 anos</description></item><item><title>Adália</title><link>/bio/adalia/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/adalia/</guid><description>Adália é uma das primeiras seguidoras do Cristo e participante do Cristianismo primitivo. Através de comunicação psicofônica obtida pelo médium Afro Stefanini II, ela deixou registrada este belíssimo poema-música disponível no livro Cântico das Virtudes.
Segundo ela, este poema seria cantado pelos primeiros cristãos nos momentos de martírio nos circos da Antiga Roma.
Poema Poema disponível no livro Cantico das Virtudes Autoria: Espírito Adália. Psicografia: Afro Stefanini II
Canto aos seus e às estrelas Claridades no infinito No celeste sublime sorriso limpando a alma entre as esferas Desco agora entre as feras Sustentando a fé na alma Cristo sempre em todo o mundo Viva a fé do sol fecundo Que ilumina toda a ronda Minha vida não é minha È do céu que me abençoa É da luz que me ilumina Minha vida não é minha Vem da força do amor que se entrega aos teus braços meu bondoso salvador seguirei os teus passos.</description></item><item><title>Afro Stefanini II</title><link>/bio/afro-stefanini/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/afro-stefanini/</guid><description>Afro Stefanini II trabalha junto à Federação Espírita do Estado do Mato Grosso, e é o médium responsável pela psicografia de vários livros do Mentor Honório junto ao Projeto Espiritizar.
Afro também é cantor e compositor e trabalha pela doutrina desde muito jovem.
Veja Também Alírio de Cerqueira Filho Espírito Honório Espírito Joanna de Angelis O que é o Espiritismo? O que é o Projeto Espiritizar?</description></item><item><title>Alcione</title><link>/bio/alcione/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/alcione/</guid><description>Alcíone é um personagem narrado por Emmanuel no livro Renúncia, psicografado por Franciso Cândido Xavier.
Segundo o livro, Alcíone passa por uma encarnação de renúncias e dedicação a todos que a cercam, demonstrando heroísmo e lealdade, na frívola Paris do reinado de Luís XIV.
Abnegado Espírito, Alcíone volta à luta terrestre para estar com aquele ser por quem havia intercedido no plano Espiritual, propondo-se ajudá-lo nas provas, expiações e reparações da nova existência na Terra.</description></item><item><title>Alda Pamplona da Costa</title><link>/bio/alda-pamplona-costa/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/alda-pamplona-costa/</guid><description>Nascida em 2 de junho de 1916, em Angra do Heroísmo, capital da Ilha Terceira do arquipélago dos Açores, Portugal, era filha de Ângelo Machado Teixeira e Marta Pamplona Teixeira. Seu avô materno, Vasco Ennes Pamplona Corte Real, pertencia a uma filha nobre e tradicional da Ilha Terceira, mas ao emigrar para os Estados Unidos tornou-se um líder operário comunista que lutava por uma sociedade igualitária. Talvez tenha vindo daí o pendor de D.</description></item><item><title>Alexander N. Aksakof</title><link>/bio/alexander-aksakof/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/alexander-aksakof/</guid><description>Conselheiro Imperial do Czar, o pioneiro espírita da Rússia, um Swedenborg entusiasta cuja introdução ao espiritualismo moderno foi realizada por Andrew As &amp;ldquo;Revelações Divinas da Natureza&amp;rdquo;, de Jackson Davis, em 1855. Para formar um julgamento correto dos fenômenos fisiológicos e psicológicos que ele estudou medicina na Universidade de Moscou por dois anos. Ele traduziu o Swedenborg &amp;ldquo;Heaven and Hell&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Magnetic Healing&amp;rdquo; do Conde Szapary e as principais obras de Hare, Crookes, Edmonds, Owen e o &amp;ldquo;Relatório da Sociedade Dialética&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Allan Kardec</title><link>/bio/allan-kardec/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/allan-kardec/</guid><description>Nascido em Lyon, França, no dia 3 de outubro de 1804 e desencarnado em Paris, no dia 31 de março de 1869.
Muito se tem escrito sobre a personalidade de Allan Kardec, existindo mesmo várias e extensas biografias sobre a sua obra missionária.
É sobejamente conhecida a sua vida anteriormente ao dia 18 de abril de 1857, quando publicou a magistral obra O Livro dos Espíritos, que deu início ao processo de codificação do Espiritismo.</description></item><item><title>Alírio de Cerqueira Filho</title><link>/bio/alirio-de-cerqueira-filho/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/alirio-de-cerqueira-filho/</guid><description>Alírio de Cerqueira Filho é médico e natural de Cuiabá-MT, onde reside.
Espírita desde 1978 e vinculado à Federação Espírita do Estado do Mato Grosso, é autor de vários livros e tem se dedicado com afinco à disseminação da conhecida proposta da benfeitora espiritual Joanna de Ângelis, que, como se sabe, tem produzido contínuas obras que formam o que, em nosso meio, é conhecido como coleção ou série psicológica.
Alírio de Cerqueira realiza palestras e seminários por todo o Brasil e no exterior.</description></item><item><title>Amalia Domingo Soler</title><link>/bio/amalia-domingo-soler/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/amalia-domingo-soler/</guid><description>Durante o tempo em que o sol ainda não tinha se deparado no vasto império espanhol que cobriam as Américas e se estenderam por todo o Pacífico – o cidade onde Amalia nasceu, Sevilha, era o porto marítimo acessível a todos os territórios além dos mares. A riqueza de todos os cantos do planeta fluiu para seus armazéns, e de lá foi distribuída para financiar as inúmeras guerras que foram planejadas pelos reis.</description></item></channel></rss>