<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vícios on</title><link>/vicios/</link><description>Recent content in Vícios on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/vicios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acomodação</title><link>/vicios/acomodacao/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/vicios/acomodacao/</guid><description>todo
Virtudes Relacionadas todo
Artigos Relacionados todo
Veja Também TODO</description></item><item><title>Acusação</title><link>/vicios/acusacao/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/vicios/acusacao/</guid><description>Uma acusação é uma declaração de uma pessoa afirmando que outra pessoa ou entidade fez algo impróprio. A pessoa que faz a acusação é um acusador, enquanto o sujeito contra quem é feito é o acusado.
Uma acusação pode ser feita em particular ou em público, apenas para a pessoa acusada, ou para outras pessoas com ou sem o conhecimento da pessoa acusada. Um acusador pode fazer uma acusação com ou sem provas; a acusação pode ser inteiramente especulativo, e pode até ser uma falsa acusação, feita de malícia, com o propósito de prejudicar a reputação do acusado.</description></item><item><title>Agressão</title><link>/vicios/agressao/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/vicios/agressao/</guid><description>A agressão é mais intestável ou secreta, muitas vezes prejudicial, interação social com o intenção de infligir dano ou outro desgosto sobre outro indivíduo. Pode ocorrer reativamente ou sem provocação.
Virtudes Relacionadas TODO
Artigos Relacionados TODO
Veja Também TODO</description></item><item><title>Alcoolismo</title><link>/vicios/alcoolismo/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/vicios/alcoolismo/</guid><description>Alcoolismo, também conhecido como transtorno do uso de álcool, é um termo amplo para qualquer bebida de álcool que resulta em problemas de saúde mental ou física. A desordem era anteriormente dividido em dois tipos: abuso de álcool e dependência de álcool.
O alcoolismo é um vício que também destrói famílias e vidas. Apesar de ser uma droga lícita e socialmente aceitável, o álcool provoca desvios de comportamento, tira o senso crítico e o controle sobre as próprias ações.</description></item><item><title>Ansiedade</title><link>/vicios/ansiedade/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/vicios/ansiedade/</guid><description>todo
Virtudes Relacionadas todo
Artigos Relacionados todo
Veja Também TODO</description></item><item><title>Arrogância</title><link>/vicios/arrogancia/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/vicios/arrogancia/</guid><description>todo
Virtudes Relacionadas todo
Artigos Relacionados todo
Veja Também TODO</description></item><item><title>Attachment Disorder</title><link>/vicios/anexo/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/vicios/anexo/</guid><description>Attachment disorder is a broad term intended to describe disorders of mood, behavior, and social relationships arising from a failure to form normal attachments to primary care giving figures in early childhood.
The term attachment disorder is used to describe emotional and behavioral problems of young children, and also applied to school-age children, teenagers and adults.
Veja Também Wikipedia: Attachment disorder</description></item><item><title>Avareza</title><link>/vicios/avareza/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/vicios/avareza/</guid><description>Avareza pode ser definida como:
Desejo excessivo, especialmente para a riqueza; cobiça ou avareza. Um desejo ansioso de possuir algo; desejo desordenado; desejo imoderado, especialmente para riqueza ou poder; Ganância. Desejo imoderado por riqueza; cupidez. Um desejo desordenado de ganhar e possuir riqueza; cobiça; cupidez; ganância, ou desejo insaciado de ganho. Sinônimos Ganância, Cobiça, Cupidez, penuriosidade, proximidade, miserabilidade
Todos denotam má-qualidades, corrupção do instinto natural de possessão.
Avareza, literalmente ganância, um forte desejo de obter objetos de valor, tornou-se limitado, exceto em usos figurativos, de modo a expressar apenas um desejo sórdido e mestre de obter Riqueza.</description></item><item><title>Ciúme</title><link>/vicios/ciume/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/vicios/ciume/</guid><description>Sentimento negativo provocado por receio ou suspeita de que a pessoa amada dedique seu interesse e/ou afeto a outrem.
Ciúme é uma emoção vivida por alguém que percebe que outra pessoa é dar algo que quer ou sente é devido a eles (muitas vezes atenção, amor, respeito ou afeto) a um suplente. Por exemplo, uma criança provavelmente se tornará ciumento quando seus pais dão doces a um irmão, mas não a eles.</description></item><item><title>Consumismo</title><link>/vicios/consumismo/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/vicios/consumismo/</guid><description>O consumismo é uma ordem social e econômica que incentiva a aquisição de bens e serviços em quantidades cada vez maiores.
Um dos principais problemas são os vícios que derivam de compras excessivas como oniomania (compras compulsivas, ou o que é mais comumente referido como vício em compras).
O vício em compras é um vício comportamental no qual uma pessoa faz compras compulsivamente para aliviar emoções negativas angustiantes como ansiedade, dor, e Tristeza.</description></item></channel></rss>