<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Espiritismo on</title><link>/espiritismo/</link><description>Recent content in Espiritismo on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/espiritismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sobre Centros Espíritas</title><link>/espiritismo/centro-espirita/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/centro-espirita/</guid><description>Você pode se perguntar onde aqueles que seguem Espiritismo ir para conhecer, estudar, trabalhar, e rezem juntos.
Espíritas não têm o que é comumente referido como igreja, templo, santuário, Etc. Na verdade, o Espiritismo não é uma religião no sentido tradicional, já que há não existe estrutura hierárquica de autoridade ou práticas dogmáticas.
O lugar onde os espíritas se reúnem é chamado de Centro Espírita. Lá eles colaboram, uns com os outros e com o [espiritual guias](/sobre/guia espiritual), no estudo, prática, promoção e divulgação Espiritismo.</description></item><item><title>Contradições e Mistificações no Espiritismo</title><link>/espiritismo/contradicoes-e-mistificacoes/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/contradicoes-e-mistificacoes/</guid><description>Primeiro, vamos definir o que se entende por contradição: dizer uma coisa e sua negação.
Como se explica a contradição na teoria das ações? Duas ações são tidas mutuamente contraditórias se não puderem ser realizadas ao mesmo tempo. Exemplos: andar e deitar, construir e destruir a mesma coisa.
Qual a importância da contradição na filosofia? Na filosofia, as contradições auxiliam nas provas por reductio ad absurdum (redução ao absurdo).
Como a contradição é vista nas obras de Hegel e Marx?</description></item><item><title>Futuro do Espiritismo</title><link>/espiritismo/futuro/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/futuro/</guid><description>O que se imagina do futuro do Espiritismo? Como falou Chico Xavier: o Espiritismo não é a religião do futuro mas o futuro da religião.
O Espiritismo irá auxiliar a humanidade durante a transição planetária de mundo de provas e expiações para mundo de regeneração onde o bem superará o mal.
Leia mais para compreender.
Perguntas Relacionadas O que é o Espiritismo? O Espiritismo é uma doutrina que se funda na crença da existência de Espíritos e na sua manifestação.</description></item><item><title>Teoria e prática no Espiritismo</title><link>/espiritismo/teoria-e-pratica/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/teoria-e-pratica/</guid><description>O termo teoria – do grego theoria – é usado em várias acepções. Na Origem, designava o ato de ver e de ser visto em locais abertos a todos, tais como o templo, o circo, a ágora e em espetáculos e cerimônias públicas. Pode ser também a ação de contemplar, ter uma visão do espírito. Os gregos, de maneira nenhuma opunham, como hoje, teoria e prática. O conhecimento teórico, em toda a antiguidade clássica grega, era entendido como a contemplação da verdade (aletheia) em si mesma.</description></item><item><title>A Codificação</title><link>/espiritismo/codificacao/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/codificacao/</guid><description>A Codificação do Espiritismo é a cobrança de princípios e leis, revelado pelo [EspíritoSuperior](/sobre/espírito superior) para Allan Kardec. O mentor espiritual e guia para todo o trabalho foi [O Espírito da Verdade](/sobre/espírito de verdade), [Jesus] (/sobre/jesus) ele mesmo.
Os 5 principais livros são:
[O Livro dos Espíritos] (/livros/spirits-book) Livro dos Médiuns O Evangelho Segundo o Espiritismo [Céu e Inferno](/livros/céu e inferno) Gênesis História Se você está interessado, nós fornecemos em detalhes como esses livros foram organizados nesta página.</description></item><item><title>A História do Espiritismo</title><link>/espiritismo/historia/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/historia/</guid><description>No ano de 1848, vários fenômenos estranhos estavam ganhando notoriedade nos Estados Unidos, consistindo em ruídos, raps e movimento de objetos sem aparentes Causa. Eles aconteceriam espontaneamente, várias vezes, com uma característica intensidade e frequência.
No entanto, logo ficou claro que esses fenômenos também poderiam ocorrer através do presença de certas pessoas que eram conhecidas como &amp;ldquo;médiuns&amp;rdquo;.
Essas pessoas poderiam provocar os fenômenos à vontade, tornando os experimentos possíveis. Tais experimentos foram feitos usando tabelas, não porque esses objetos são mais favorável do que outros, mas porque eles eram mais conveniente, móvel, e porque era mais fácil sentar ao redor deles do que qualquer outro móvel.</description></item><item><title>A origem da Codificação</title><link>/espiritismo/origem/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/origem/</guid><description>Neste post vamos aprender as origens do Espiritismo.
As mesas giratórias Em 1848, quando a [mediunidade](.. /mediunidade) do Fox Irmãs estava criando tal agitação na América, Rivail (mais tarde conhecido como Allan Kardec) já era um conhecido e altamente respeitado educador na sociedade francesa.
Em 1854, o Sr. Fortier, um amigo com um interesse compartilhado nos fenômenos de mesmerismo disse rivail da mania de virar mesa que tinha, por esse tempo, chegou à França.</description></item><item><title>As Fundações do Espiritismo</title><link>/espiritismo/fundamentos/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/fundamentos/</guid><description>Vamos explorar neste artigo os fundamentos do Espiritismo.
Deus O que é Deus? [Deus] (/sobre/deus) é a Inteligência Suprema, primeira causa de todas as coisas.
Propriedades de Deus Deus é eterno, imutável, imaterial, único, onipotente, supremamente justo e Bom.
Deus e o Universo O Universo é a criação de Deus. Abrange todos os racionais e não racionais seres, tanto animados e inanimados, materiais e imateriais.
Deus criou o universo, que compreende todos os seres, anima e inanimado, material e imaterial.</description></item><item><title>Básico</title><link>/espiritismo/basico/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/basico/</guid><description/></item><item><title>Ciência e Espiritismo</title><link>/espiritismo/ciencia/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/ciencia/</guid><description>Você já se fez algumas dessas perguntas antes: A Terra é o único planeta habitado no Unverso? Fantasmas existem? E alienígenas? Atlantida era real? Como a ciência ainda não pode explicar mistérios no Egito e em outras civilizações antigas?
Para responder a essas e outras perguntas, vamos introduzir [o básico elementos do universo](elementos básicos).
Aliança entre Ciência e Religião &amp;ldquo;Ciência sem religião é manca. Religião sem ciência é cega.&amp;rdquo; - Albert Einstein</description></item></channel></rss>