<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Virtudes on</title><link>/virtudes/</link><description>Recent content in Virtudes on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/virtudes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Abertura</title><link>/virtudes/abertura/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/virtudes/abertura/</guid><description>A virtude da abertura está diretamente relacionada à nossa sinceridade na maneira de opinar sobre algo; franqueza, lealdade, lisura.
Podem-se citar como sinônimos:
Ato ou efeito de abrir(-se); abrimento. Ato ou efeito de desobstruir; desimpedimento, desobstrução. Virtudes Relacionadas Receptividade Doçura Mansidão</description></item><item><title>Abnegação</title><link>/virtudes/abnegacao/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/virtudes/abnegacao/</guid><description>Ato ou efeito de abnegar. Ato caracterizado pela superação do egoísmo. Desprezo ou sacrifício dos próprios interesses para atender ou satisfazer as necessidades alheias
Virtudes Relacionadas auto-sacrifício Temperança Renúncia Abdicação Auto-renúncia</description></item><item><title>Aceitação</title><link>/virtudes/aceitacao/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/virtudes/aceitacao/</guid><description>Ato ou efeito de concordar; anuência, aquiescência, concordância. Ato ou efeito de respeitar, de adotar (doutrina, teoria, posturas etc.); consideração, respeito.
Virtudes Relacionadas Paciência Caridade Indulgência Compreensão</description></item><item><title>Afabilidade</title><link>/virtudes/afabilidade/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/virtudes/afabilidade/</guid><description>A qualidade de ser afável; Brandura no trato; delicadeza, cortesia;
Virtudes Relacionadas Amabilidade Benignidade Delicadeza</description></item><item><title>Altruísmo</title><link>/virtudes/altruismo/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/virtudes/altruismo/</guid><description>A crença ou prática de preocupação desinteressada e altruísta para o bem-estar dos outros.
Virtudes Relacionadas Abnegação Desinteresse Auto-sacrifício Benevolência</description></item><item><title>Amor</title><link>/virtudes/amor/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/virtudes/amor/</guid><description>Um sentimento intenso de profunda afeição. Uma pessoa ou coisa que se ama.
Virtudes Relacionadas afeto profundo carinho ternura carinho devoção Gentileza Mansidão</description></item><item><title>Amor Incondicional</title><link>/virtudes/amor-incondicional/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/virtudes/amor-incondicional/</guid><description>A virtude Amor Incondicional é uma sublime virtude que nos foi ensinada e exemplificado pelo próprio Cristo quando junto de nós há 2000 anos.
O Mestre foi quem melhor nos exemplificou esta virtude nos amando e orando por nós até o último momento.
Humberto de Campos também nos ensina que o Mestre, antes de voltar a nós, ainda foi resgatar Judas nas profundezas do Umbral.
Virtudes Relacionadas Amor Receptividade Doçura Mansidão</description></item><item><title>Autenticidade</title><link>/virtudes/autenticidade/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/virtudes/autenticidade/</guid><description>Natureza, propriedade ou condição do que é autêntico. Próprio daquilo que é digno de ou a que se atribui fé; legitimidade.
Virtudes Relacionadas Honestidade Veracidade Integridade Probidade Confiabilidade Franqueza Abertura Despretensiosidade Seriedade</description></item><item><title>Auto-Amor</title><link>/virtudes/auto-amor/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/virtudes/auto-amor/</guid><description>Auto-amor é a essência da virtude do Amor e significa nossa capacidade de nos amarmos como nós somos: filhos de Deus, aprendizes da Vida e Espíritos Imortais que somos.
Auto-amor e auto-conhecimento são essenciais para nossa caminhada ao bem e à felicidade.
Virtudes Relacionadas Sinceridade Seriedade Mansidao Sentimento de Aprendiz</description></item><item><title>Auto-respeito</title><link>/virtudes/auto-respeito/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/virtudes/auto-respeito/</guid><description>Respeito a si próprio. Confiança em si mesmo; um sentimento de que se está se comportando com honra e dignidade.
Virtudes Relacionadas Auto-estima Amor próprio Fé em si mesmo Dignidade Moral Autoconfiança</description></item></channel></rss>