<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Livros on</title><link>/livros/</link><description>Recent content in Livros on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/livros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Evolução em dois mundos</title><link>/livros/evolucao-em-dois-mundos/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/evolucao-em-dois-mundos/</guid><description>Psicografado por Francisco Cândido Xavier e Waldo Vieira, Evolução em dois mundos divide-se em duas partes. A primeira relaciona as palavras do Cristo a conceitos como a existência do perispírito e corpo espiritual, fluido cósmico, hereditariedade, evolução e sexo, alimentação no plano espiritual e mecanismos da mente, entre outros.
Já a segunda parte reúne perguntas e respostas sobre temas vinculados a matrimônio, divórcio, gestação e aborto. Aliando conceitos científicos e evangélicos, o Espírito André Luiz promove um estudo do processo evolutivo do ser e da alma nos dois planos de nossa existência — o mundo material e o mundo espiritual —, estabelecendo um desafio intelectual a todos que praticam e desejam conhecer a Doutrina Espírita.</description></item><item><title>Mecanismos da mediunidade livro</title><link>/livros/mecanismos-da-mediunidade/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/mecanismos-da-mediunidade/</guid><description>A coleção A vida no mundo espiritual inclui:
Nosso Lar Os mensageiros Missionários da luz Obreiros da vida eterna No mundo maior Libertação Entre a Terra e o Céu Nos domínios da mediunidade Ação e reação Evolução em dois mundos Mecanismos da mediunidade Sexo e destino E a vida continua&amp;hellip; Definição Perguntas Relacionadas Quem é o autor e quando foi publicado &amp;ldquo;Mecanismos da Mediunidade&amp;rdquo;? O autor é o Espírito André Luiz pela psicografia de Francisco Cândido Xavier e Waldo Vieira.</description></item><item><title>Memórias de um suicida</title><link>/livros/memorias-de-um-suicida/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/memorias-de-um-suicida/</guid><description>Com orientação do Espírito Léon Denis, o autor espiritual Camilo Castelo Branco, sob o pseudônimo Camilo Cândido Botelho, descreve à médium Yvonne Pereira sua dolorosa experiência após a desencarnação pelo suicídio. Com valiosos ensinamentos, o livro mostra a grandeza da Misericórdia divina para com os suicidas arrependidos, trazendo-lhes a oportunidade de conhecer o Universo e a vida em sua integral dimensão. A gênese planetária, a evolução do ser, a imortalidade da alma, a moral cristã e outros temas relevantes são estudados para a compreensão de que &amp;ldquo;nenhuma tentativa para o reerguimento moral será eficiente se continuarmos presos à ignorância de nós mesmos&amp;rdquo;.</description></item><item><title>O Espírito e o Tempo</title><link>/livros/espirito-e-tempo/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/espirito-e-tempo/</guid><description>Perguntas Relacionadas Quem foi José Herculano Pires? José Herculano Pires (1914-1979) foi jornalista, filósofo e conferencista espírita. É autor de inúmeros livros, entre os quais, Introdução à Filosofia Espírita, Mediunidade, Agonia das Religiões, Revisão do Cristianismo e Ciência Espírita.
De que trata este livro? É um estudo antropológico ao Espiritismo, incluindo os vários horizontes do pensamento humano. O destaque está na positivação da mediunidade.
Como se desenvolveu a fase pré-histórica? Nessa fase pré-histórica, está em pauta o horizonte tribal (mediunismo primitivo), o horizonte agrícola (animismo e culto dos ancestrais), o horizonte civilizado (mediunismo oracular), o horizonte profético (mediunismo bíblico) e o horizonte espiritual (mediunidade positiva).</description></item><item><title>O Livro dos médiuns</title><link>/livros/livro-dos-mediuns/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/livro-dos-mediuns/</guid><description>Médium é toda pessoa que sente, num grau qualquer, a influência dos Espíritos. [&amp;hellip;] Pode-se, pois, dizer que todos são mais ou menos médiuns.”
Publicado pela primeira vez em 1861, O livro dos médiuns é a segunda obra da Codificação Espírita compilada por Allan Kardec. Indicado para todos os interessados em fenômenos mediúnicos, o livro é considerado o mais completo manual explicativo das atividades de comunicação com o mundo espiritual, apresentando gêneros e formas de manifestações, além de excelente vocabulário de termos relacionados ao Espiritismo.</description></item><item><title>O que é o Espiritismo</title><link>/livros/o-que-e-o-espiritismo/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/o-que-e-o-espiritismo/</guid><description>Publicado pela primeira vez em 1859, este livro é uma espécie de introdução ao estudo da Doutrina Espírita, um manual que discorre sobre os pontos fundamentais do Espiritismo, em linguagem fácil e acessível a todas as inteligências. Divide-se em três capítulos.
O primeiro, sob a forma de diálogos com um crítico, um cético e um padre, traz respostas àqueles que desconhecem os princípios básicos da Doutrina, bem como apropriadas refutações aos seus contraditores.</description></item><item><title>Os Mensageiros</title><link>/livros/os-mensageiros/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/os-mensageiros/</guid><description>Em Os mensageiros, o Espírito André Luiz relata experiências de Espíritos que reencarnaram com instruções específicas para atingir o aprimoramento pessoal, mas que nem sempre foram bem-sucedidos em suas tarefas. Escalado para prestar atendimento fraterno na Terra, ele aprende que o trabalho é fonte de renovação mental e grande passo rumo à construção do bem.
Apresentando a morte física como apenas uma passagem rumo à vida espiritual em contínua evolução, os 51 capítulos, psicografados por Francisco Cândido Xavier neste segundo volume da coleção A vida no mundo espiritual, mostram a necessidade do estudo, da prática e do trabalho aplicados na esfera íntima de cada um, para que o retorno à pátria espiritual aconteça com a certeza do cumprimento dos compromissos assumidos antes de renascer.</description></item><item><title>Paulo e Estêvão</title><link>/livros/paulo-e-estevao/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/paulo-e-estevao/</guid><description>Quem era Paulo de Tarso?
Um fariseu fanático, obstinado perseguidor de cristãos e da nascente doutrina cristã? Ou um ser predestinado por determinação divina, que recebeu a dádiva da aparição de Jesus, em gloriosa visão às portas da cidade de Damasco, convertendo-se ao Cristianismo? A leitura deste livro nos mostrará a grandeza de Paulo de Tarso.
Corajoso, intrépido e sincero que, arrependido de uma postura radical que culminou no apedrejamento de Estêvão – o primeiro mártir do Cristianismo –, humildemente empreendeu acelerada revisão de conceitos e atendeu ao chamado de Jesus.</description></item><item><title>Revisão do Cristianismo</title><link>/livros/revisao-do-cristianismo/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/revisao-do-cristianismo/</guid><description>Perguntas Relacionadas Quais são os dados do livro? Revisão do Cristianismo foi escrito por José Herculano Pires, cuja primeira edição foi publicada em 1980, pela Paideia.
Quais são os seus capítulos? A Descoberta do Cristo, A Mitologia Cristã, A Herança Mágica, A Revelação, O Culto Cristão, O Olimpo Cristão, Cristo e o Mundo, A Desfiguração do Cristo, Os Mandatários de Jesus, A existência de Jesus, A Razão do Mito, O Mito da Razão e Matéria, Mito e Antimatéria.</description></item></channel></rss>