<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Leis Universais on</title><link>/leis-divinas/</link><description>Recent content in Leis Universais on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/leis-divinas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Evolução</title><link>/leis-divinas/evolucao/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/evolucao/</guid><description>Lei a qual todos os espíritos estão subordinados. Todos os espíritos progridem.
Jesus, o espírito mais perfeito que já encarnou na Terra, já foi um antropófago, um selvagem.Assim como um assassino chegará, mais tempo menos tempo, de acordo com o seu progresso ,a ser um regente espiritual de um planeta, um anjo, um arcanjo e assim por diante.
É a lei que mais deixa clara a tão falada justiça divina, que muitas religiões apregoam mas se contradizem em seus ensinamentos, e só a doutrina espírita sob a luz dos ensinamentos reencarnatórios explica com clareza.</description></item><item><title>Lei da Atração</title><link>/leis-divinas/atracao/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/atracao/</guid><description>A afinidade consiste na semelhança, identidade ou conformidade de gostos, interesses, sentimentos, propósitos, pontos de vista. Por sua vez, a sintonia se estabelece em virtude da atração e da simpatia que passa a vigorar entre as partes que mantêm afinidade. E pelos mecanismos da lei de afinidade, a sintonia constitui lei inderrogável. Quais as implicações, as consequências disso?
Afinidade é “uma faixa de união” em que nos integramos uns com os outros.</description></item><item><title>Lei da Ação e Reação</title><link>/leis-divinas/acao-reacao/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/acao-reacao/</guid><description>A Lei de Ação e Reação é uma importante lei que nos ensina que tudo de bom ou ruim que fizermos, irá nos beneficiar ou nos prejudicar amanhã. Jesus nos ensinou sobre esta lei quando disse &amp;ldquo;a cada um será dado de acordo com suas obras&amp;rdquo;.
Por exemplo, uma pessoa que hoje mata alguém, poderá ser assassinado (nesta ou em outra vida). Tudo o que a pessoa faz fica registrado. Assim, tudo o que pesar a seu favor lhe será dado como mérito e aquilo que vier contra ele, lhe será cobrado.</description></item><item><title>Lei da Conservacão</title><link>/leis-divinas/conservacao/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/conservacao/</guid><description>Como a vida é necessária ao aprimoramento dos seres, o instinto repousa na Lei da Natureza, sendo mecânico para uns (irracionais) e racional para outros (homens).
Meios de conservação Como tudo o que Deus faz é perfeito, a Terra permite que o homem, nela, produza os bens de suas necessidades. Assim, o homem imprevidente, preguiçoso ou destruidor não pode acusar a Natureza pela seca, chuva em excesso, ou pelo estrago que ele próprio faz.</description></item><item><title>Lei da Destruição</title><link>/leis-divinas/destruicao/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/destruicao/</guid><description>Destruição necessária e abusiva O que chamamos de destruição é apenas transformação, com o objetivo de renovação e melhoramento dos seres. Não se deve destruir o ser antes do tempo. &amp;ldquo;O homem deve procurar prolongar sua vida para cumprir sua tarefa&amp;rdquo;. (L. E., Q. 730). Os agentes destruidores naturais servem como elementos de equilíbrio da Natureza. Quando o homem destrói além das necessidades de alimentação e segurança, supera o animal e armazena débitos morais e, assim, estaciona a sua evolução espiritual.</description></item><item><title>Lei da Reprodução</title><link>/leis-divinas/reproducao/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/reproducao/</guid><description>Reprodução é o mesmo que multiplicação, repetição, renovação, transformação. Assim, reproduzir-se é o mesmo que multiplicar-se; especialmente, animais e vegetais multiplicam-se. Quando ouvimos o &amp;ldquo;crescei e multiplicai-vos, temos a idéia correta do que isso significa: crescer física e espiritualmente e multiplicar em número e em conhecimento. A transformação progressiva das espécies dá o sentido primário de reprodução; mas esta, como Lei Natural, pode ser traduzida pelo verbo propagar-se, no sentido de fazer crescer a idéia e o pensamento, ou pelo verbo renovar-se, pela transformação física e espiritual.</description></item><item><title>Lei de Adoração</title><link>/leis-divinas/adoracao/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/adoracao/</guid><description>Adoração, de acordo com o filólogos é &amp;ldquo;prestar culto ou reverenciar a uma divindade, ou a uma entidade, ou a um ser&amp;rdquo;. Vem do Latim &amp;ldquo;adorare&amp;rdquo;, de onde nasce a preposição &amp;ldquo;ad&amp;rdquo;, indicando aproximação, em relação a espaço e tempo, e o termo &amp;ldquo;oratio&amp;rdquo;, referente à faculdade de falar, juntando-se à palavra &amp;ldquo;oratus&amp;rdquo;, com o significado de súplica.
Assim, adoração é, ao mesmo tempo, uma forma de aproximação e diálogo, por palavras ou pensamento, com o ser ao qual se rende culto, sendo uma forma de fazer com que a súplica chegue até o ser reverenciado.</description></item><item><title>Lei de Afinidade (ou Sintonia)</title><link>/leis-divinas/afinidade/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/afinidade/</guid><description>Existem leis que regem a vida, das quais ainda não temos o entendimento completo. Uma delas é a lei de afinidade. As pessoas se unem ou se reúnem por afinidade de tendências, de gostos, de objetivos.
Assim é que, só vão a um estádio aqueles que gostam de futebol, e que, nos bares, só encontraremos os que gostam de beber.
Isso se dá também com os povos. A lei de afinidade os reúne em determinada região, considerando a predominância de suas características.</description></item><item><title>Lei de Afinidade Fluídica</title><link>/leis-divinas/afinidade-fluidica/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/afinidade-fluidica/</guid><description>Todas as manifestações espirituais são reguladas pela Lei da Afinidade Fluídica. Como consequencia, os Médiuns não podem servir de instrumento a todos os espíritos indistintamente.
Para que uma manifestação se produza é preciso que o perispírito do médium tenha afinidade fluídica com o perispírito do espírito que se quer manifestar.
Efeitos Físicos e Intelectuais A Lei da Afinidade Fluídica, tanto rege as manifestações de efeitos físicos como as de efeitos intelectuais.</description></item><item><title>Lei de Caridade</title><link>/leis-divinas/caridade/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/caridade/</guid><description>&amp;ldquo;Sem caridade não há salvação&amp;rdquo;, assim disse o espírito professores. O maior instrumento para nos libertarmos de nossos erros passados e progredir moralmente é através da caridade, benevolência para cada um e indulgência.
É só quando um está mostrando caridade para os outros que um está colocando em prática o lições aprendidas e merecendo as bênçãos que vêm com o progresso.
A palavra caridade (O Livro dos Espíritos, questão 886) — tem o sentido de &amp;ldquo;benevolência para com todos, indulgência para com as imperfeições alheias, perdão das ofensas&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>