<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atividades em Centros Espíritas on</title><link>/espiritismo/atividades/</link><description>Recent content in Atividades em Centros Espíritas on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/espiritismo/atividades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reuniões Públicas</title><link>/espiritismo/atividades/reunioes-publicas/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/atividades/reunioes-publicas/</guid><description>Reuniões públicas são reuniões em que uma pessoa (ou duas) fala com uma audiência sobre um tema, muitas vezes de um tema relacionado Gospel.
Normalmente, uma reunião desse tipo é realizada pelo menos um dia por semana, mas eles podem ser realizada em vários dias ou várias vezes em um dia, dependendo do tamanho do Centro. Além disso, pode haver reuniões semelhantes realizadas em outros momentos também, em que o tema é de natureza diferente, mas dentro do escopo e ensinamentos de Espiritismo.</description></item><item><title>Assistência Fraterna</title><link>/espiritismo/atividades/assistencia-fraterna/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/atividades/assistencia-fraterna/</guid><description>A assistência fraterna é um serviço de aconselhamento amigável oferecido a quem vem ao centro espírita, procurando conselhos ou ajuda com uma pessoa particular questão. O conselheiro sentará com o indivíduo buscando ajuda, ouvindo suas seu problema e ajudar o indivíduo a analisar a situação a partir de ponto de vista espírita.
Veja Também Reuniões Públicas
Terapia Fluidica
Estudos infantis e juvenis
Grupos de Classe e Estudo
Sessões de Medietinismo</description></item><item><title>Grupos de Estudo em Centros Espíritas</title><link>/espiritismo/atividades/grupos-de-estudo/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/atividades/grupos-de-estudo/</guid><description>Centros Espíritas oferecem aulas públicas abertas a todos, bem como grupos de estudo.
Centros espíritas oferecem aulas semanais ou grupos de estudo. A duração de tais estudos podem ser de algumas semanas a alguns anos. Os estudos são centrado em torno de um livro ou tema em particular. Da mesma forma, muitos centros também oferecem um classe que ensina os princípios básicos do Espiritismo aos recém-chegados.
Veja Também [Reuniões Públicas](../reuniões públicas)</description></item><item><title>O Espiritismo é para mim?</title><link>/espiritismo/atividades/para-mim/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/atividades/para-mim/</guid><description>O Espiritismo não prescreve nenhuma religião, nem discrimina o seguidores de qualquer religião. Da mesma forma, não impõe suas próprias crenças em Alguém. Ele simplesmente revela verdades sobre os mundos material e espiritual, no mesmo tempo satisfazendo as necessidades morais e espirituais do homem em um prático e maneira racional, e será encontrado e seguido por aqueles que estão buscando sua Conhecimento.
Siga seu coração Respondendo à sugestão de que o Espiritismo não era uma nova religião, muitas vezes as pessoas perguntou Kardec se eles precisavam seguir uma das religiões tradicionais, e se então, qual foi o melhor.</description></item><item><title>Reuniões Mediúnicas</title><link>/espiritismo/atividades/reunioes-mediunicas/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/atividades/reunioes-mediunicas/</guid><description>Reuniões Mediúnicas são reuniões não abertas ao público e são realizadas com um grupo consistente de médiuns que são conhecedor no Espiritismo e que foram preparados para trabalhar juntos, ao longo com pelo menos um mentor espiritual que também trabalha consistentemente com o grupo.
Tais reuniões podem ser realizadas para diferentes objetivos. No entanto, eles são sempre de uma natureza séria, com o objetivo geral da assistência fraternal e espiritual.</description></item><item><title>Terapia Fluídica</title><link>/espiritismo/atividades/terapia-fluidica/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/atividades/terapia-fluidica/</guid><description>Fluidoterapia é uma prática de magnetização que envolve a transmissão, ou doação de energias/fluidos positivos e restauradores que ajudam a revitalizar e reequilibrar as do paciente. Normalmente, refere-se à utilização de técnica envolvendo &amp;ldquo;passes manuais&amp;rdquo;, bem como água magnetizada.
No Centro Espírita, você também pode ouvir isso referido como &amp;ldquo;passes&amp;rdquo;, &amp;ldquo;cura espiritual&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;terapia bioenergética&amp;rdquo;.
Você pode ler mais sobre a terapia fluídica na seção &amp;ldquo;Introdução à Terapia fluídica&amp;rdquo;, encontrado na seção web para o aspecto científico de Espiritismo.</description></item><item><title>Trabalho Comunitário</title><link>/espiritismo/atividades/trabalho-comunitario/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/atividades/trabalho-comunitario/</guid><description>Centros espíritas muitas vezes organizam atividades diferentes, às vezes como uma vez eventos e outras vezes em um horário regular, que oferecem assistência social para sua comunidade.
Alguns exemplos podem ser:
a coleta e doação de alimentos, roupas, etc; a prestação de assistência médica gratuita aos pobres, oferecida pelos médicos que oferecem seu tempo; visitas amigáveis em hospitais, asilos e orfanatos; campanhas educativas; e outras atividades em que os membros podem oferecer seu tempo e habilidades para ajudar aqueles menos afortunados do que eles mesmos.</description></item><item><title>Espiritismo para Bebês</title><link>/espiritismo/atividades/para-bebes/</link><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/atividades/para-bebes/</guid><description>Estamos trabalhando nesta página, por favor, verifique esta página mais tarde.
Contribua Gostaria de contribuir para esta página, por favor entre em contato conosco.</description></item><item><title>Espiritismo para Crianças</title><link>/espiritismo/atividades/para-criancas/</link><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/atividades/para-criancas/</guid><description>Muitos centros espíritas oferecem um tempo de estudo para as crianças participarem enquanto seus os pais estão participando de uma reunião pública. Desta forma, o centro ajuda o pais para expor filhos aos preceitos básicos e ensinamentos do Espiritismo, em uma maneira acessível a eles. Eles recebem as sementes de um conhecimento que irá ajudá-los a interagir de forma positiva com o mundo ao seu redor.
Terapia Fluida No final (e durante) os estudos, todos (incluindo crianças), são convidados para também participar da terapia fluida.</description></item><item><title>Espiritismo para Famílias</title><link>/espiritismo/atividades/para-familias/</link><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/atividades/para-familias/</guid><description>A família está no centro juntos, participando de uma atividade que vai ajudá-los a estar conscientes da maneira como eles tratam uns aos outros em casa, a maneira eles interpretam as situações e desafios que devem enfrentar juntos, e os maneira que eles se relacionam com os outros fora de sua casa.
Terapia Fluida No final (e durante) os estudos, todos (incluindo crianças), são convidados para também participar da terapia fluida.</description></item></channel></rss>