<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ajuda on</title><link>/ajuda/</link><description>Recent content in Ajuda on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/ajuda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aviso Legal</title><link>/ajuda/aviso-legal/</link><pubDate>Wed, 13 Feb 2019 14:00:00 +0000</pubDate><guid>/ajuda/aviso-legal/</guid><description>Conteúdo Acreditamos fielmente no poder da Educação. Por isto, somos rigorosos quanto ao conteúdo que publicamos. Dada a complexidade do tema que expomos, só publicamos conteúdo de uma pequena lista de autores reconhecidamente idôneos. O único conteúdo que escrevemos são páginas como esta, descrições ou introduções.
Quando o conteúdo não é de nossa autoria, nos esforçamos para fornecer a fonte original, nome do autor, nome e data da publicação além de informações adicionais quando aplicável.</description></item><item><title>Pilares</title><link>/ajuda/pilares/</link><pubDate>Wed, 13 Feb 2019 14:00:00 +0000</pubDate><guid>/ajuda/pilares/</guid><description>Veevo.org é uma organização independente, sem fins lucrativos, que respeita sua privacidade, completamente desenvolvida e gerida por uma equipe de dedicados voluntários não remunerados. Nós não hospedamos anúncios, colhetamos informações pessoais nem obtemos qualquer benefício financeiro deste site.
Nesta página, você vai entender mais sobre os nossos pilares:
Espiritismo, Educação, Colaboração e Sem Fins Lucrativos.
Espiritismo Nosso primeiro e essencial pilar é Espiritismo. É importante ressaltar que o [Espiritismo] (/espiritismo) não é obra de alguém.</description></item><item><title>Privacidade</title><link>/ajuda/privacidade/</link><pubDate>Wed, 13 Feb 2019 14:00:00 +0000</pubDate><guid>/ajuda/privacidade/</guid><description>Somos uma organização independente que desenvolve este trabalho independente apenas com o auxílio de dedicados voluntários. Não hospedamos anúncios, não armazenamos informações pessoais, não utilizamos cookies e não recebemos nenhum benefício financeiro deste site. Acreditamos que por sermos uma organização sem fins lucrativos possuimos uma base sólida para alcançarmos nossos objetivos respeitando a sua privacidade.
Código Fonte Por favor, observe também que, devido à sua simplicidade, nosso site restringe ao máximo, as dependências a fornecedores de software.</description></item><item><title>Sobre Nós</title><link>/ajuda/sobre-nos/</link><pubDate>Wed, 13 Feb 2019 14:00:00 +0000</pubDate><guid>/ajuda/sobre-nos/</guid><description>Veevo.org é um site independente que respeita sua privacidade e que é completamente desenvolvido, mantido e administrado por uma comunidade de voluntários não-remunerados.
Nós operamos com lucro zero, não hospedamos anúncios, não armazenamos informações pessoais, não rastreamos nossos usuários e não nos beneficiamos financeiramente deste site. Nem nunca iremos.
Acreditamos que por sermos uma organização sem fins lucrativos, conseguimos focar em nosso objetivo essencial: iluminar a humanidade ajudando as pessoas a conhecerem-se a si mesmo.</description></item><item><title>Como Contribuir</title><link>/ajuda/contribua/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/ajuda/contribua/</guid><description>O Veevo.org é uma organização aberta a contribuições. Hospedamos nossos serviços em repositórios abertos justamente para que todos possam colaborar.
Como colaborar Qualquer um pode contribuir:
submetendo traduções reportando erros de digitação ou compartilhando artigos com amigos e familiares Toda ajuda é bem-vinda!
Como enviar uma correção Ainda estamos trabalhando numa forma mais automatizada e simplificada para envio de correções. No momento, estamos apenas aceitando contribuições através da página de contato.</description></item><item><title>Como Reportar Erros</title><link>/ajuda/erros/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/ajuda/erros/</guid><description>Veevo.org é um site independente que respeita sua privacidade e que é completamente desenvolvido, mantido e administrado por uma comunidade de voluntários não-remunerados.
Nossos voluntários revisam e validam todo o conteúdo publicado neste site, entretanto não podemos garantir que não existam erros. Encontrou um erro e não sabe como proceder? Continue lendo.
Tipos de erros Todo conteúdo publicado neste site é de autoria de autores e editoras confiáveis. Embora revisemos e validemos todos os conteúdos publicados neste site segundo os princípios da Doutrina Espírita, às vezes cometemos erros.</description></item><item><title>Compartilhando Conteúdo</title><link>/ajuda/compartilhar/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/ajuda/compartilhar/</guid><description>Você leu algo e gostaria de compartilhar com um amigo?
Neste post, forneceremos algumas orientações sobre como compartilhar nosso conteúdo com o mundo. Mas primeiro, vamos entender por que é importante compartilhar quando puder.
Por que compartilhar? Por que você deve compartilhar o conteúdo de nosso site? E por que é importante?
Simplesmente porque pensamos que este conteúdo, quando aplicado corretamente (isto é, em atividades reflexivas, visando nosso auto-conhecimento, pode transformar o ser-humano para melhor.</description></item><item><title>Traduções</title><link>/ajuda/traduzir/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/ajuda/traduzir/</guid><description>Nosso objetivo é ter nossa plataforma traduzida para tantas línguas quanto possível. No entanto, devido ao tamanho de nossa biblioteca e dado o tamanho da nossa comunidade, não somos capazes de traduzir todo o conteúdo de nosso site tão rápido quanto gostaríamos.
Idiomas atuais Atualmente, nosso conteúdo está disponível apenas em Português. No entanto, já iniciamos as traduções para Inglês, Francês e Espanhol.
Gostaria de colaborar? Entre em contato conosco.</description></item></channel></rss>