<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>leis-divinas on</title><link>/topicos/leis-divinas/</link><description>Recent content in leis-divinas on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/topicos/leis-divinas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dever</title><link>/sobre/dever/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/dever/</guid><description>Introdução O que devemos entender por dever? Qual a relação entre deveres e obrigações? Há distinção entre agir segundo o dever e por dever? Que contributos prestaram os grandes pensadores ao entendimento do dever? Que subsídios Allan Kardec nos oferece para melhor entendermos esse tema?
Dever – Do latim devere significa a obrigação moral determinada, expressa numa regra de ação. É o princípio da ação e estriba-se na razão. Muitas vezes usados como sinônimos, as duas palavras &amp;ldquo;dever&amp;rdquo; e &amp;ldquo;obrigação&amp;rdquo; podem ser empregadas com significados diferentes: enquanto obrigação designaria a necessidade moral que vincula o sujeito a proceder de determinado modo, dever significaria esse procedimento a que ele está obrigado.</description></item><item><title>Lei de Misericórdia</title><link>/leis-divinas/misericordia/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/misericordia/</guid><description>A misericórdia é o complemento da brandura, visto que aquele que não for misericordioso não poderá ser brando e pacífico. A misericórdia consiste no esquecimento e no perdão das ofensas, o que é próprio das almas elevadas, que pairam acima dos golpes que lhes possam desferir. (Evangelho segundo Espiritismo, capítulo X, itens 1 a 4.)
A misericórdia é uma das principais virtudes divinas. É ela que demonstra a infinita bondade de Deus que sempre nos concede oportunidades de reparação de nossos próprios erros.</description></item><item><title>Lei do Esquecimento</title><link>/leis-divinas/esquecimento/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/leis-divinas/esquecimento/</guid><description>Um dos postulados básicos do Espiritismo é o da pluralidade das existências ou reencarnação.
A evolução dos espíritos exige inúmeras existências para aperfeiçoar-se pois todos são criados simples e ignorantes.
Um questionamento freqüentemente levantado refere-se ao esquecimento das existências passadas. Se já vivemos muitas vezes na terra, por que não nos lembramos?
Seria prejudicial conhecermos todo o nosso passado de vidas anteriores ou o passado daqueles que nos cercam?
Ocorre que a maioria absoluta da humanidade possui atualmente inúmeras mazelas morais.</description></item></channel></rss>