<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>espiritismo on</title><link>/topicos/espiritismo/</link><description>Recent content in espiritismo on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/topicos/espiritismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sobre Centros Espíritas</title><link>/espiritismo/centro-espirita/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/centro-espirita/</guid><description>Você pode se perguntar onde aqueles que seguem Espiritismo ir para conhecer, estudar, trabalhar, e rezem juntos.
Espíritas não têm o que é comumente referido como igreja, templo, santuário, Etc. Na verdade, o Espiritismo não é uma religião no sentido tradicional, já que há não existe estrutura hierárquica de autoridade ou práticas dogmáticas.
O lugar onde os espíritas se reúnem é chamado de Centro Espírita. Lá eles colaboram, uns com os outros e com o [espiritual guias](/sobre/guia espiritual), no estudo, prática, promoção e divulgação Espiritismo.</description></item><item><title>A bênção do esquecimento</title><link>/artigos/bencao-do-esquecimento/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/bencao-do-esquecimento/</guid><description>Um dos postulados básicos do Espiritismo é o da pluralidade das existências ou reencarnação.
A evolução dos espíritos exige inúmeras existências para aperfeiçoar-se.
Todos são criados simples e ignorantes, mas seu destino é tornarem-se anjos.
A magnitude da meta evidencia a impossibilidade de ser alcançada no curto espaço de uma vida terrena.
Um questionamento freqüentemente levantado a essa idéia refere-se ao esquecimento das existências passadas.
Afirma-se que esse olvido é contraproducente.</description></item><item><title>A Terceira Revelação</title><link>/sobre/terceira-revelacao/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/terceira-revelacao/</guid><description>Allan Kardec apresenta o Espiritismo como sendo a Terceira Revelação da Lei de Deus, o Consolador prometido aos homens por Jesus, conforme anunciado por [João-XIV:15-17,26]:
&amp;ldquo;Se me amais, guardai os meus mandamentos. E eu rogarei ao Pai e Ele vos dará outro Consolador, para que fique eternamente convosco, o Espírito da Verdade, a quem o mundo não pode receber, porque não o vê, nem o conhece. Mas vós o conhecereis, porque ele ficará convosco e estará em vós.</description></item><item><title>Centro Espírita</title><link>/sobre/centro-espirita/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/sobre/centro-espirita/</guid><description>Definição Casa ou sociedade espírita. Local de reunião dos espíritas, para orar e praticar a Doutrina dos Espíritos. Sociedade civil legalmente constituída, com a finalidade de praticar o Espiritismo. Denominação dada às instituições que se prestam ao estudo e à prática do Espiritismo em sua forma clássica, ou seja, a linha de estudo baseada nos postulados Kardequianos.É necessário dizer que essa denominação é usada , infelizmente, de uma forma errônea por outras instituições que não praticam o Espiritismo cristão, assim como ele foi concebido, refiro-me às casas de práticas de umbanda e demais ritos afro-brasileiros.</description></item><item><title>Emmanuel</title><link>/bio/emmanuel/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/emmanuel/</guid><description>Emmanuel é o nome dado pelo médium espírita brasileiro Chico Xavier ao espírito a que atribui a autoria de boa parte de suas obras psicografadas. Esse espírito era apontado por Chico Xavier como seu orientador espiritual.
Há também um livro homônimo de Chico Xavier que leva a assinatura de Emmanuel, publicado em 1938.
Obra Mediunica A obra mediúnica atribuída a Emmanuel é composta por dezenas de livros, muitos deles traduzidos para diversos idiomas.</description></item><item><title>Francisco Candido Xavier (Chico Xavier)</title><link>/bio/chico-xavier/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/chico-xavier/</guid><description>O maior e mais prolífico médium psicógrafo do mundo em todas as épocas, Francisco Cândido Xavier nasceu em Pedro Leopoldo, modesta cidade de Minas Gerais, em 2 de abril de 1910, desencarnando no dia 30 de junho de 2002, filho de João Cândido Xavier e a mãe Maria João de Deus, que tiveram nove filhos: Maria Cândida, Luíza, Carmozina, José Cândido, Maria de Lurdes, Francisco Cândido, Raymundo, Maria da Conceição e Geralda.</description></item><item><title>Paulo e Estêvão</title><link>/livros/paulo-e-estevao/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/paulo-e-estevao/</guid><description>Quem era Paulo de Tarso?
Um fariseu fanático, obstinado perseguidor de cristãos e da nascente doutrina cristã? Ou um ser predestinado por determinação divina, que recebeu a dádiva da aparição de Jesus, em gloriosa visão às portas da cidade de Damasco, convertendo-se ao Cristianismo? A leitura deste livro nos mostrará a grandeza de Paulo de Tarso.
Corajoso, intrépido e sincero que, arrependido de uma postura radical que culminou no apedrejamento de Estêvão – o primeiro mártir do Cristianismo –, humildemente empreendeu acelerada revisão de conceitos e atendeu ao chamado de Jesus.</description></item><item><title>Como Praticar o Espiritismo</title><link>/espiritismo/como-praticar/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/como-praticar/</guid><description>O Espiritismo pode e deve ser [estudado](.. /como estudar), analisou e colocou em prática em todos os aspectos fundamentais da vida, tais como: [ciência](.. /ciência), filosofia, [religião](.. /religião), ética, [moralidade] (/sobre/moral), virtudes, educação e vida social.
Todas as atividades práticas que acontecem nos [Centros Espíritas](.. /centros) como mediunidade, [fraternal assistência](.. /centros/assistência fraternal) são gratuitos, que segue o princípio Evangelho que devemos &amp;ldquo;dar de graça o que receber de graça&amp;rdquo;.
Casas espíritas não cobram por qualquer um dos trabalhos que se espera estar lá.</description></item><item><title>Espiritismo</title><link>/espiritismo/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/</guid><description>Bem-vindo à nossa seção sobre Espiritismo! Procuraremos ensinar um pouco mais sobre o Espiritismo, seus fundamentos, contribuições e como ele pode ajudá-lo a ser uma pessoa melhor e mais feliz.
Iniciando com o Espiritismo Deseja começar imediatamente? Leia nossa Introdução ao Espiritismo, nossa FAQ ou saiba mais sobre a Codificação Espírita, a essência dos ensinamentos do Espiritismo.
Prefere um guia de estudo? Certo! Consulte o nosso Guia para estudar o Espiritismo para começar.</description></item><item><title>O que é Espiritismo?</title><link>/espiritismo/intro/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/espiritismo/intro/</guid><description>Espiritismo é uma lição de amor e de vida eterna, em uma busca contínua de autoaperfeiçoamento e harmonia, com toda a criação ao longo múltiplas existências.
Espiritismo é o resultado de pesquisas extensas e rigorosas realizado por Allan Kardec. É uma coleção de princípios e leis, como revelado pelos Espíritos Superiores, contidos nas obras de Allan Kardec, que constitui a Codificação do Espiritismo: Livro dos Espíritos Livro dos Médiuns
O Evangelho Segundo o Espiritismo Céu e Inferno e Gênesis O Consolador Prometido Espiritismo é o Consolador Prometido que veio, no tempo nomeado, para elogiar e nos lembrar do que Jesus ensinou, &amp;ldquo;restabelecer todas as coisas em seu verdadeiro significado&amp;rdquo;, trazendo para a Humanidade o verdadeira base para a espiritualização.</description></item></channel></rss>