<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>emmanuel on</title><link>/topicos/emmanuel/</link><description>Recent content in emmanuel on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/topicos/emmanuel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ananias</title><link>/bio/ananias/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/ananias/</guid><description>Em desenvolvimento
Biografias Recomendadas Paulo de Tarso Estevão Bibliografia Recomendada Paulo e Estevao Há 2000 anos</description></item><item><title>Emmanuel</title><link>/bio/emmanuel/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/emmanuel/</guid><description>Emmanuel é o nome dado pelo médium espírita brasileiro Chico Xavier ao espírito a que atribui a autoria de boa parte de suas obras psicografadas. Esse espírito era apontado por Chico Xavier como seu orientador espiritual.
Há também um livro homônimo de Chico Xavier que leva a assinatura de Emmanuel, publicado em 1938.
Obra Mediunica A obra mediúnica atribuída a Emmanuel é composta por dezenas de livros, muitos deles traduzidos para diversos idiomas.</description></item><item><title>Paulo de Tarso</title><link>/bio/paulo-de-tarso/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/paulo-de-tarso/</guid><description>Nascido em Tarso, na Cilícia da Ásia Menor (15 km do mar Mediterrâneo), seu primeiro nome era Shaúl ou Saulo, que significa “implorado”, “desejado”. Além do primeiro nome em hebraico ou aramaico, era costume ter um segundo nome latinizado ou helenista; e seu segundo nome era Paulo.
Saulo recebeu uma formação superior em Jerusalém. Desde a sua juventude, estudou aos pés de Gamaliel, neto e discípulo do célebre Dr. Hillel. Era o discípulo preferido de Gamaliel, chamado de “a beleza da lei”.</description></item><item><title>Paulo e Estêvão</title><link>/livros/paulo-e-estevao/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/paulo-e-estevao/</guid><description>Quem era Paulo de Tarso?
Um fariseu fanático, obstinado perseguidor de cristãos e da nascente doutrina cristã? Ou um ser predestinado por determinação divina, que recebeu a dádiva da aparição de Jesus, em gloriosa visão às portas da cidade de Damasco, convertendo-se ao Cristianismo? A leitura deste livro nos mostrará a grandeza de Paulo de Tarso.
Corajoso, intrépido e sincero que, arrependido de uma postura radical que culminou no apedrejamento de Estêvão – o primeiro mártir do Cristianismo –, humildemente empreendeu acelerada revisão de conceitos e atendeu ao chamado de Jesus.</description></item></channel></rss>