<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Filmes on</title><link>/filmes/</link><description>Recent content in Filmes on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/filmes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As Cartas Psicografadas de Chico Xavier</title><link>/filmes/cartas-de-chico-xavier/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/filmes/cartas-de-chico-xavier/</guid><description>As Cartas Psicografadas por Chico Xavier, documentário de Cristiana Grumbach com a participação de famílias que receberam notícias de seus entes queridos por meio de cartas psicografadas pelo médium espírita Francisco Cândido Xavier.
As Cartas Psicografadas por Chico Xavier é um filme de conversas e silêncio. Sentimentos, lembranças, imagens da falta de alguém. A procura por alento para a dor sem nome. As palavras chegam em papel manuscrito. As cartas são lidas.</description></item><item><title>As Mães de Chico Xavier</title><link>/filmes/maes-de-chico/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/filmes/maes-de-chico/</guid><description>Ruth tem um filho adolescente, que enfrenta problemas com drogas. Elisa tenta compensar a ausência do marido dando atenção total ao filho, Theo.
Lara é uma professora, que enfrenta o dilema de uma gravidez indesejada. Estas três mulheres se encontram quando, cada um por um motivo particular, resolvem procurar a ajuda do médium Chico Xavier
Assistir ao Trailler
Veja Também Biografia - Chico Xavier
Veja Também IMDB | As Mães de Chico Xavier</description></item><item><title>Bezerra de Menezes</title><link>/filmes/bezerra-de-menezes/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/filmes/bezerra-de-menezes/</guid><description>Bezerra de Menezes forjou seu caráter no sertão do Nordeste e aos dezoito anos inicia, no Rio de Janeiro, seus estudos de medicina. Na Capital da República foi um grande abolicionista e elegeu-se vereador e deputado em várias legislaturas.
Porém, o trabalho anônimo em favor dos mais humildes foi o que lhe trouxe maior reconhecimento de seu povo, que o chamava Médico dos Pobres.
Sua trajetória foi marcada pelo amor e pela caridade.</description></item><item><title>Chico Xavier</title><link>/filmes/chico-xavier/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/filmes/chico-xavier/</guid><description>Desde criança, Chico Xavier ouvia vozes e via pessoas que já tinham falecido. Seus relatos eram sempre desacreditados, sob a justificativa que eram sua imaginação ou obra do demônio.
Ao crescer, ele passa a usar seu dom para psicografar cartas. Logo se torna um ícone em sua cidade natal, despertando a ira do novo padre e acusações de ser uma fraude, já que publica livros de pessoas famosas que já tinham morrido.</description></item><item><title>Divaldo - O Mensageiro da Paz</title><link>/filmes/divaldo/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/filmes/divaldo/</guid><description>Convivendo com a mediunidade desde os quatro anos, Divaldo era rejeitado pelas outras crianças e reprimido pelo pai. Ao completar 17 anos, o jovem decide usar seu dom para ajudar as pessoas e se muda para Salvador, com o apoio da mãe.
Sob a orientação de sua guia espiritual, Joanna de Ângelis, ele se torna um dos médiuns mais importantes de todos os tempos.
Assistir ao Trailler
Veja Também Biografia - Divaldo Franco</description></item><item><title>E a Vida Continua...</title><link>/filmes/vida-continua/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/filmes/vida-continua/</guid><description>Ernesto tem 50 anos e carrega consigo uma tragédia do passado, a qual esconde através de um sorriso bem humorado. Ele conhece Evelina de 25 anos, ao ajudá-la na estrada, após o carro dela enguiçar.
Ambos estão indo ao mesmo hotel e, aos poucos, constroem uma amizade sólida baseada também nas dificuldades enfrentadas ao longo da vida, já que Evelina está machucada emocionalmente devido à infidelidade do marido.
Assistir o trailer
Veja Também Biografia - Chico Xavier</description></item><item><title>Kardec</title><link>/filmes/kardec/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/filmes/kardec/</guid><description>Este livro retrata um pouco da jornada de Allan Kardec, nascido Hypolite Leon Denizard Rivail, desde quando trabalhava como educador em Paris até iniciar seu processo de codificação do Espiritismo ao lado de sua esposa Amélie-Gabrielle Boudet.
Assistir o trailer
Veja Também Biografia - Allan Kardec
Amélie-Gabrielle Boudet
Veja Também IMDB | Kardec</description></item><item><title>Nosso Lar</title><link>/filmes/nosso-lar/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/filmes/nosso-lar/</guid><description>Ao despertar no Mundo Espiritual, André Luiz se depara com criaturas assustadoras e sombrias vivendo, juntamente com ele, neste lugar escuro e sombrio. Além disso, ele também se assusta por perceber que apesar de ter &amp;ldquo;morrido&amp;rdquo; ele ainda continua vivo e ainda sente fome, sede, frio e outras sensações materiais. Após um longo período de sofrimento ele é recolhido dessa zona de sofrimento e purgação de falhas do passado por espíritos do bem e é levado para a Colônia Espiritual Nosso Lar, de onde surge o nome do filme.</description></item></channel></rss>