<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>paulo-de-tarso on</title><link>/topicos/paulo-de-tarso/</link><description>Recent content in paulo-de-tarso on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/topicos/paulo-de-tarso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ananias</title><link>/bio/ananias/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/ananias/</guid><description>Em desenvolvimento
Biografias Recomendadas Paulo de Tarso Estevão Bibliografia Recomendada Paulo e Estevao Há 2000 anos</description></item><item><title>Paulo de Tarso</title><link>/bio/paulo-de-tarso/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>/bio/paulo-de-tarso/</guid><description>Nascido em Tarso, na Cilícia da Ásia Menor (15 km do mar Mediterrâneo), seu primeiro nome era Shaúl ou Saulo, que significa “implorado”, “desejado”. Além do primeiro nome em hebraico ou aramaico, era costume ter um segundo nome latinizado ou helenista; e seu segundo nome era Paulo.
Saulo recebeu uma formação superior em Jerusalém. Desde a sua juventude, estudou aos pés de Gamaliel, neto e discípulo do célebre Dr. Hillel. Era o discípulo preferido de Gamaliel, chamado de “a beleza da lei”.</description></item><item><title>Paulo e Estêvão</title><link>/livros/paulo-e-estevao/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:00:00 +0000</pubDate><guid>/livros/paulo-e-estevao/</guid><description>Quem era Paulo de Tarso?
Um fariseu fanático, obstinado perseguidor de cristãos e da nascente doutrina cristã? Ou um ser predestinado por determinação divina, que recebeu a dádiva da aparição de Jesus, em gloriosa visão às portas da cidade de Damasco, convertendo-se ao Cristianismo? A leitura deste livro nos mostrará a grandeza de Paulo de Tarso.
Corajoso, intrépido e sincero que, arrependido de uma postura radical que culminou no apedrejamento de Estêvão – o primeiro mártir do Cristianismo –, humildemente empreendeu acelerada revisão de conceitos e atendeu ao chamado de Jesus.</description></item><item><title>Nossas Testemunhas</title><link>/artigos/nossas-testemunhas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/artigos/nossas-testemunhas/</guid><description>O Apóstolo Paulo, em uma das suas epístolas, escreveu que estamos rodeados por uma nuvem de testemunhas.
Referia-se ele aos Espíritos que nos observam e que nos alcançam, onde estivermos, porque para eles não há barreiras físicas.
Constantemente somos vistos e influenciados, onde quer que estejamos.
Algumas testemunhas estão no corpo físico, como nós mesmos e opinam a respeito do que fazemos, de como agimos, dos pensamentos que externamos.
São nossos familiares, nossos vizinhos, nossos colegas de trabalho, os amigos, tanto da roda social como de todos os setores da nossa vida de relação.</description></item></channel></rss>